從一篇新聞就知香港既science同歐美差幾遠

BBC news

詳細唔再講

仲會教你基本製作水泥既步驟
圖文並茂

屌你睇下香港既新聞 係無science 既專欄

Scmp 好少少叫有個environment column

但內容既詳細情度係bbc既一半都無

仲講乜鳩stem 曬鳩氣

香港人鬼識睇咩

所以咪話無中文版 無推廣

搞笑

香港?

其實學sin cos tan 嚟做乜9？

算啦
係有班人唔撚明 basic science 既重要性同美學

姐係同人傾梵高既畫好撚重要 但無人明一樣

因為會乞食
有心搞好的都出哂國

香港好多 website 連你個名都冇

學是學非算唔算

Deutschland uber alles!

美國：哦你讀緊PhD？你讀咩科架？做咩研究？可唔可以講多d？
香港：哦你讀PhD？知喇，唔想同你講嘢bye

唔係吃喝玩樂就收左皮了

都唔會係常駐節目

拿 唔係想講乜 新加坡既 新報都有個專欄叫 tech

專講電器

而我想帶出既係 香港政府成撚日講乜鳩創新 stem乜乜柒柒 都係得個講 無行動

但SG做到
除左佢有國家呢個status

香港錢點會少，係到唔到你手咁解啫

香港地學人講Stem

香港以前一 d都唔缺人才同優勢，比起sg, jp, 一d 都唔輸蝕。但就係有d 人妄自菲薄，認為邊有得做ar, 令到d 好野一點一點咁失去。

焦點喺政制方面？
個個都係返工不了咋

香港係衰喺啲有錢佬自己「喂喂喂」，又唔侵我哋玩

咁咪算囉，啲勁人覺得依度冇得發展就走晒去外國，剩返嗰啲走唔到嘅咪求其搵分工打吓過埋下半生囉

唔好成日怪啲年青人唔創新，你哋要玩晒咪由得你囉

其實做科研真係好燒錢
仲有風險高 回報唔理想 係真

但唔追既話 香港係無硬實力同人講價
例如 所有既科研/實驗用既儀器要靠外國 人地買幾貴都得 但你無得講價

最後有乜野新藥新科技 唔好諗住唔洗挨貴價
就連偉大既中國偷都要偷d技術返黎就知科技幾重要 無實力永遠都係發展中國家

以半導體產業為例

日本有三菱重工 算係國企
韓國有 三星
台灣有 台積（雖然被中資佔有）
荷蘭有 ASML

今次貿易戰已經講明要斷你貨就斷你貨

你話cpu 姐最多咪少d用電子產品

但更恐怖既係藥物

根據2017全球10大藥廠排名 只有日本一間係亞洲區 其他被歐美雄霸曬
50名有印度 但中國呢一間都無

咩意思？ 當有乜疫症出現 香港係無能力去開發藥物
而開發藥物係要大量既 Phy chem bio engineer既合作
以瑞士為例 佢養左一大班有能力做有機合成既人材
香港有人 但係勁少人
而醫療界好多研究都係流於點樣使用藥物較好 點樣practice 會減少出錯 並非科技發展

It都係慘不忍睹，唔係話多人從事應用寫apps 寫program 有錯 但一個本土os都寫唔出既時候 又有乜好講 抵被人壟

外國用左200 300年黎將alchemist 轉化成chemist

香港？得啖笑 只係連奶水都無既可憐bb仔

台積電唔係中資的
佢既大老闆係荷蘭資金

日本有明治維新

在下非常崇拜德國科技

報紙都係跟大眾口味去出內容
有點樣嘅讀者就有點樣嘅報紙，所以喺香港，西假期呢啲垃圾最搵到食

Sor記錯左htc 被中國收購左

有時同人傾計 話題唔係食就屙 窄到癲

想同人講下1949 大江大海 人地當你癲

想傾下 乜係systematic errors and random errors 聽都未聽過

非洲豬瘟殺到埋身 由咩病毒引起又有幾多人知

從事新聞個班淨係港聞同財經，更唔好講佢地係大學/大專到係學剪片 就算工作領域涉及到傳媒以外既野，好似科技咁，佢地都唔會先了解後搵料，邊有能力去分析呀

屌你啦，台積電同help this company 都可以攪錯，htc黃雪紅係Acer啲人

德國大學真心培育人材
考試好多oral exam
要求嘅係理解唔係背solution

stem?
係美國買套kit咪stem

無人機，機械人
行得走得叫stem㗎喇

係香港stem係無創意嘅stem
d大人唔係放手比d細路做
往往以為自己就係專家
一定要follow

香港係學制都有問題但個問題都唔夠無背後產業大
大學開太多唔相關既科 搞到個市爛曬
真心香港讀bio med engineering 出黎一係做sales一係做tech 無相關既職位做design or R&D 導致進修都係曬錢曬時間
真心有愛既人都係要向外求 最多就造就人材外流
加上好多畢業生會轉行 依點完全係資源錯配
訓練一個bsc beng 之後走做紀律部隊 gov保險 完全唔相關 個情況係Phy and bio 既同學特別明顯

你每年投入咁多錢去訓練一班人讀工程讀科學 但又唔對私人市場和大學研究進行撥款 姐係點姐

同樣係engineering civil eng情況截然不同 起薪點較高 唔少學生都會去做返本行

最後解釋左一件事就係香港政府跟本未搞好startup 就推班學生落苦海 仲要連做開荒牛既機會都無 仲要癲到吹奏大亞灣 同專材計劃
屌你 有錢就有人架啦 有錢鬼佬都同你打工啦

真心想讀sci/eng又或者讀完呢啲搵唔到機會
唔好留係香港等死啦

我認為stem 跟本唔應該太深 太high tech
應該貼地dd 日常生活化d
例如教點整乳製品 酸鹼值 自製簡易計算機
唔走去學寫code 未學行先學走 痴左線

無數學支持我唔知班小朋友係背code 抄code定係乜鳩

你講嗰啲好似興趣班咁
Grad完同c9有咩分別

講緊小學生啵

香港人嘅 STEM

for (int i = 0; i < 5; i++) { for (int i = j; i < 5; i++) { System.out.print("#zzz#dogxm "); } System.out.print("\\n");}

當連係大學讀書都比人笑
而唔係互相討論
就知道香港嘅學術係無得搞 包括Science

睇Professor
利申去過用德文考quantum mechanics oral fail
Stat mech oral又高分pass

同埋人哋好多Seminar
呢啲seminar真係睇到我哋同佢哋嘅分別

尋日先做咗個關於Flame propagation嘅Seminar
我啲presentation skill太差只係係咁講堆pde，老老柒柒我自己都唔太知自己講乜
但人哋就講得好全面同睇得出對啲paper理解好透徹

自
小學生都要寫code

始終人哋大把母語source，吸收同理解都快好多
但相反俾份中文paper你，淨係查啲中文term係乜都有排查

你做PhD? 叫pizza有無折？

德國pg phy撚, 或者係我問題, 我覺得我同佢哋知識根底係有差距
香港ug成日要讀埋啲垃圾course, 四年都唔夠人哋三年甚至兩年本科知識深厚

我試過同個奧地利同學傾，佢哋數學根底打得好好，唔似香港咁淨係識玩trick question。
相反，我睇source就最憎author寫"it is easy to show that..."或者"it is obvious..."因為對我嚟講一啲都唔obvious。我對數學嘅sense明顯比好多西人差
唔知有無巴打係咁，我睇source有大半時間係用嚟prove啲其他人覺得好明顯嘅嘢

有幾多隻教畜識玩依隻嘢

加啲卡通就懶係益智咁
雖然睇落只係啲logic嘢，但小朋友由佢哋發揮吓創意玩吓運動好過

你睇新聞都知啦....
果篇咩飲珍珠奶茶引致中風，真係笑而不語。根本好多因素引致的事情，係都要歸因於單一原因，去嘩眾取竉。
其實重有好多其他例子

我嚮英國同香港都讀過大學。
我覺得主要係因為，香港根本好少教學生去睇paper.
而且香港成個大環境都係要谷GPA 搵工，有時間都溫熟個final. 同學間又多惡性竟爭，因為拉curve.
相反班鬼佬雖然都會有野唔明，但係人地真係會group study, 互相討論，教學相長。
有樣野我印象深刻，就係嚮英國讀書果陣，有一組present d experimental data, 好明顯d stat 同data analysis 係錯撚曬，但係個lecturer 都鼓勵佢繼續做呢方面的野，到我畢業果陣，果組人有d人真係已經參與做緊research 。
於是我諗，當下，如果人地重係UG 果陣，你教書，打沈左人，fail左人咁又點，其實冇好處 。

唔教science 都教急救/cpr啦
咁多人死得不明不白

重點就係你所講嘅「譁眾取寵」

報紙佬迎合讀者口味，當啲人硬係鍾意搵啲花哩花轆嘢嚟做話題，講到冇嘢好講就搵第二樣嚟吹，反而莫講話學術嘢，就算基本常識再深入少少已經冇乜人想理

content farm 類型嘅網站正正就係滿足到呢啲人，標題夠爆炸、內容簡單、唔使太用腦分析就「學到嘢」，然後一個二個到吹水嘅時候就攞嚟拋書包

拒絕思考

台積幾時變左中資...

唔好話stem，香港根本連常識都唔重視，連登都大把人將無知當係正常

例如d咩
"電話調查", "網上問卷".
呢d sampling 方法都好明顯有bias 啦

係 我都覺sci個朵好臭
唯一既原罪係無錢途

可能係依家傳媒行業係少人才，有學識既記者，編輯少所以佢地變左炒作新聞，報導既內容低級曬。

我覺得傳媒的確係市民了解資訊既重要渠道，我唔係要求好學術性，但至少都認真少少而唔係9up當真咁post出黎

係 飲得多水都會中毒 但無記者會講死因係 血液過於稀釋，電解質濃度偏低，擾亂腦部功能，而引致死亡

完全skip曬中間既步驟 原理

但mechanism就係理科寶貴之處

MIT 寫㗎，懶益智

班港燦仲話搞 STEM，連 Scratch 都唔識

所以出到來社會之後真係好懷念大學果陣同同學同roommate乜都討論

3個人喺房度鬥一套主義出來 要資料就擰轉身用電腦查

平時上完堂食緊飯都係傾“數”

宜家搵個學術少少嘅都難

搵錢至上

一齊傾吓邊個 number 勁啲

27 同 1128 邊隻抵啲

我講果d數冇數字

同埋香港讀既science or engineering 太行業定型

舉例讀phy chem bio 將來一定出黎做lab tech，consultant，但係正常讀science 應該有更大既發圍，研究園，創新技術等，而非定型做某d工種

再舉例讀環境工程，將來出黎係地盤做eo es ，但真正既環境工程係利用工程，科學知識去研發對環境同人類有益可持續發展既野，而唔係mon住d工人有無灑水。。。

啲創科 funding 仲要俾晒啲 finance 吹水佬，做 tech 嗰班就食屎

This is Hong Kong

我都做過stem老師教小學雞做mit app inventor 可以同你講佢地係電腦都唔識用咁制 唔好講寫code
最後變佐 我做佢地跟 我都好無奈
可惜個課程深度同長度都唔係我訂
但都可以同你地講香港stem起小學係哂氣
起碼去到中學先有根基

basic science 同 sin cos tan 有咩關係，三角係垃圾係事實

Sin cos 好易？呢個post有冇人答得出呢兩個function既definition?

依個我都認同

香港有幾多八歲就識寫 code 嘅天才

香港嘅創科 = 權貴小圈子呃funding分餅仔

一般 tech 狗根本就算有 idea 需要攞都攞唔到

唔好講創科 淨係個Fyp都比個格仔限制你
根本想你跟住做
明明有idea 都好難容合入去

我當年 FYP 當佢個格仔冇到，結果佢俾咗個 C 我

利申：GPA 僅僅過 3

全部講書嘅post
理工科嘅書唔當係書架
一定要睇文史哲先係睇書

而且讀pure science 係乞食
讀it係it dog
讀工程係地盤佬
近排連讀醫療都俾人嘈垃圾唔值咁高人工

香港人好野

全部轉行做晒醫生、律師、金融

我諗Taylor series都可以算Definition?

大學先學啵師兄

以前al applied math好似有
利申dse出身

去書局竟然冇科學書(或只有半個櫃)就知香港收咗皮

你有創意有才能 有鳩用
人地唔係要人才。人地只係要奴才炸

香港報水泥點整你地都唔撚睇啦 為屌而屌

咪又係用嚟sell俾學校
你學coding會唔會用佢啊

石屎定水泥呀樓主

淨係比較讀完出嚟搵到幾錢已經收得皮
做雞仲高性價比添

緊係有 sin cos係代表wave /periodic signal ，海浪/聲波/一條繩嘅擺動都可以combation of sin and cos嚟表達

我諗Euler's formula會表達得好啲

所以全世界都要識sin cos? 所以sin cos 就係STEM 嘅基礎

好心啦 無人話stem=trigonometry

我諗你既閱讀卷都係零分

咁樣確係stem教唔黎既

Year 1 嗰陣埋土真係用佢教，我覺得好晒時間

不過依套嘢俾小學生玩真係一流，可以起碼俾佢哋對寫 code 有 basic understanding

利申：嗰陣已經接梗 freelance

咁有人屌要學sin cos 你講乜撚basic science 既重要性呀 樣樣野都係wave pattern 呀？唔撚係丫嘛

Stem includes Science sci includes math
Math includes trigonometry
咁trigonometry 係理科下稱sci佔有重要的一席 有乜野好反我唔明
你聲音係wave 光係wave 電流ac要用到 力學要用到 總之有角度既都有sin cos
Atomic level有 particle wave duality 姐係wave要諗
我唔撚明你拗乜鳩
Trigonometry 係math一環 數係basic sci一環 sci係stem既一環 環環相扣 明唔撚明啊 柒頭

你唔好再獻去prove sin cos係垃圾 不如慳屌柒stem sci eng 無撚用好過啦 仲易易少啊文盲

間間茶餐廳部部電視機都長開播住乜野

講完la

我就係話呢種糖衣包裝嘅教學有問題
唔明點解你要中指我
成件事根本就係 真正想學嘅人覺得浪費時間
唔想學嘅人就係因為啲教畜課咗金局鳩住要學
最後兩邊嘅人都得失哂，兩頭唔到岸
利申先，coding全部自己跟manual學，只係用嚟計數用

係啊真係無人睇

有幾人會睇下gov lab report

早排就講大米含有cd 但零宣傳 無幾多人政府係有出report

大眾傳媒都係令香港科研進步既工具 無人知 無人明 無人投資 係一種惡性循環

劃一欄出黎報下全球科學界好大成本咩 我認為少過8段錦apps

真善美真係一個香港好嚴重既問題

有啲學生同我講寧願打code唔用呢隻野 煩到仆街

之前先有人大大聲話係台灣呢啲窮鄉僻壤冇得揀先要迫住做科研實業，如果有得揀十個有九個都好想好似香港咁靠金融搵快錢，做科研實業支出大，其實重高風險而且又易有樽頸位，金融高風險？！呢個世界一日係資本主義一日都重需要金融市場運作

整一段當然唔大成本 但係依加到底有幾多後生會睇報紙

好多人睇蘋動既

Bbc都係online版 我咪又睇緊

因為發展地產
收入分配傾斜

講一大堆廢話，即係physics 先要用到啦
你心跳會唔會好似條sin curve咁呀屌你
完全唔見得係D乜撚野basic science

環環相扣 扣你條毛咩
如果學bio / chem跟本就唔會用到d on9三角形
學 programming 更加完全唔會掂到
咪就係你呢D廢柴乜撚野都講撚到必學咁，搞到學生冇曬興趣，STEM咪收皮囉

Science根本係inter-disciplinary, chem人冇可能唔識phy, bio人都冇可能唔識chem, 做research嗰陣根本唔會限住話呢邊係phy所以我唔會掂

同programming點會用唔到, 你肯定computer graphics唔會用到trigo? euler angle都好似要識

當你見到一啲偽科學撚可以充斥主流社會時，同香港人講科學有幾重要 當年五四運動提出德先生同賽先生，過咗百鳩幾年中國同香港喺呢兩方面都係一pat屎咁

中國而家似係重理輕文喎 你睇咁多中國人出去都讀理科工科

再講science 知識係可以賺到錢既野黎
係D傻閪眼界窄淨係見到香港冇出頭先覺得冇用

講到做research添下話？
做organic chem, micro biology, toxicology, public health, cell biology 等等等等邊忽會用sin cos

黐撚線, 淨係最基本計lattice啲structure都要用trigo啦, 直頭係dse嘢

冇啦啦計乜撚野structure，我做synthesis research又要計structure？
cell bio又計乜撚野structure，有得計架咩，痴孖根

cell biology呢啲計最簡單既diffusion都要solve pde
定係你諗住同我呦個solution有冇sin, cos咁低b呀嘛

你搵本biophysics睇吓都知bio都大把數計啦 而且並唔係啲咩咁尖端既嘢, 而係最基本既bio現象都大把數計

我以前flatmate係德國toxicology phd, 直情日日要solve dirac equation啦

你講得出bio冇得計就知你好打有限, 你有讀過就知屌你老母乜撚都有得計 應該調返轉問有邊個science discipline係冇數計

淨係睇講心跳無sin cos已經想笑
自己search下Fourier series

因為無人睇唔搵錢，所以唔整
香只講錢，所以唔重視科技

仲有neuroscience都計數計到仆街, 好多學校直頭擺埋入去physics program到
利申take緊, 唔知講乜鳩

你硬係要用數學去表達咪要學數囉，唔撚等於個個都要跟你sin cos 架白痴仔
就好似一份EIA 講noise impact自然會用數學去表達，但冇理由講eco 你又走去用數學表達，跟本九唔撚搭八，偏偏就係有你呢類白痴仔乜撚都話要用數學，搞埋咩biophysics，簡單複雜化
大撚把field唔會掂到數，你就硬係要話某某某都要用數，食屎啦你，打開nature 睇下有幾多份paper 有sin cos先講野啦

醫生會唔會同你 sin cos？你份心跳圖會唔會gen 條equation俾你？無撚聊

Cell bio玩protein嘅manifold已經用得著
你估真係用放大鏡睇啲molecule咩
全部都係simulation
點simulate？
基本就係先用spherical harmonics去simulate electron cloud (有sin同cos)
之後就計electron repulsion去predict protein嘅型狀 (有sin同cos)
最後simulate intermolecular force (有sin同cos)去predict reaction observables，例如reaction rate，active energy，solubility等等
每一個step都唔可以無trig，你竟然話trig唔關事

佢會話等啲phy撚cs撚幫佢哋寫software, 佢哋只要打個數入去就得 詭辯到咁我都唔知同佢有咩共通語言

你將成個流程倒轉咗，部機係量度咗唔同frequency嘅sin同cos，有咗條equation先gen到份心電圖出嚟

留意返
佢最先嘅point係好多science都唔關trig事+trig係垃圾
你所講嘅phy/cs撚咪就係做緊science嗰班囉

trigo唔關basic science事->樣樣都關wave事?->全部science都係physics? chem, bio使唔使? -> cell biology, toxicology唔使, 心電圖唔使...
不斷將個範圍縮細佢贏撚硬架

香港個教育只會叫你學數學,但學校係唔會話比你聽學來可以做乜

其實就算係一張jpeg既壓縮方法已經涉及cosine數
寫game剩係要令到鏡頭好似mariokart 咁沖線圍住轉已經要sin,cos

不過係香港講呢d都係把撚,一來冇人研究,二來又會串鳩你學來做乜,只會比人笑搵唔到錢就冇用,冇讀過書既阿叔阿嬸都笑鳩d學術研究都算,連d有知識既人都睇你唔起就知討論來係冇價值,香港早就係個窮到得返錢既地方(d錢仲要唔係洗係香港到)

做咩對biophysics 咁不滿
sin cos 係 d/dx^2 f(x) = A f(x) 嘅general solution，基本上你想用數學去描述任何一種活動都有機會用到。當然你可以問點解樣樣嘢都要用數學，我只能講數學係最有效配合scientific approach嘅工具。
唔講science , 講音樂, 你玩synth點都要識d sin function 啦

係係係，
學programming前就要學識用電腦、如果唔係冇電腦俾你prog
學識用電腦前就要學識點design CPU、如果唔係就冇電腦用
學點design CPU前就要學識整semi conductor、如果唔係就design黎都冇用
因為乜乜乜到最後都會用到某D數學、所以個個都要學好高深既數學

唔講咁遠，你面前個keyboard都係科技產物，但係你識唔識自己整一個出黎？唔識你點解唔去學？之後有人同你講原來唔駛用keyboard，用個篤篤mon已經做到佢想做既野，你就逼鳩人去學點啤膠，話就算你部電話都係用膠整出黎乜乜柒柒

你下次叫個醫生解釋下部乜機物機，MRI 既運作原理囉，睇下佢會唔會同你sin cos，九唔撚搭八

有人用數學黎表達音樂添，幾多freq 幾多個dB，全部可以轉化做數字表達，但點解人類一聽就知係機器聲呢

講多少少關於trig
話sin cos tan無用嘅一係就未grad，一係就文/商科仔

基本上ug y3以上嘅理科，大概係1900s後嘅science都係用sin/cos
原因係wave-particle duality + quantum field theory
後者得phy/math會常用所以唔多講

1900左右開始多人buy duality，尤其係Einstein用波粒二象性解釋光電效應拎咗諾貝爾獎+有量子力學之後
大部分嘅科學家都瘋狂地想用wave去解釋所有嘢
而人類歷史上最精準嘅theory就係上面所提到嘅quantum field theory，實驗同理論數值嘅誤差係1/100000000 （一億分之一）
成個stem界嘅trend，無論theory定application，根本就係wave主導
講到尾就係sin同cos

你覺得sin cos無用，係因為你嘅能力未令到你用得著佢哋咋

唔好意思, 解釋你個問題一樣要用數

叫你學sin cos都叫高深

叫你自己整個keyboard都叫難

你唔識

trigo係大部份basic science直接會用到既嘢, 而唔係你呢種電腦鍵盤既類比 要搵唔需要識trigo都可以讀到落去既science科係極少
你睇吓你一開始個point係咩

如果有條友話中學生應該要必修differential geometry, 咁就的確係on9
但拎sin cos呢啲喺science應用廣泛到仆街既concept嚟講, 你講出嚟唔覺自己戇撚鳩?

最撚頂癮係讀醫真係要識啲機嘅原理
你估你屋企部電視插線就用得咩
咁多種scanning你估鳩揀？

其實點解咁抗拒sin cos
真係咁難？
我老豆做地盤，學歷係小學畢業。佢都自學三角涵數去計要開幾多料。
當然你可以話唔做地盤咪得

其實香港做乜都好小圈子
地方細，人多就係咁
冇乜發展空間

呢個真係估佢唔到, 點樣用trigo去計開幾多料
btw 條on9都睇起上嚟都可能係sci撚, 可能壓力太大上嚟聊交嗌

律師都開始唔賺

唔難，但我覺得冇必要學D用唔著既野
講到數學等於所有STEM既始祖只會令人、包括學生反感

事實的確係喎, 冇數學的確就冇現代科學, 呢個係事實 冇數學你點quantify啲現象, 冇得quantify點做accurate science

想聽你講下無數學點可以做到STEM入面任何一範

點解現代科學係一樣咁成功既學問, 就係因為有數學, 令到科學家有好好既工具去建立預測性強既理論模型
只要理論同實驗結果爭少少, 都會令舊理論被推翻, 科學家跟住再去建立更新既模型
點解社會科學成日口同鼻呦, 咪係因為系統複雜度太高, 而家人類有既數學工具唔足以去建立準確既模型, 因為啲理論冇準確既預測, 咪令錯誤理論冇咁易被推翻, 進步咪慢

一開始仲話programming唔使學數, 我心諗點解programming會可以唔使學數? 你淨係寫hello world?

我唔認為數學係STEM始祖，但係我認為數學係STEM最重要嘅工具。
sin cos 某程度代表緊循環呢一個概念。如果你想建立一個量化模型去描述某樣野嘅循環，你9成會用到sin cos

我覺得可惜嘅係中學數學好多時都流於操練，無探討好多野背後意義。但係唔操練學生又唔會識用，所以真係好難教

Exact7ly
操咁多trick question就真係無用喇，嗰啲system好多時根本呢世人都唔會再見到
仲要有啲根本係老作出嚟，令學生手上有大量data同equation，等佢哋犯錯，題目背後無新concept亦分別唔到學生到底係唔小心定係唔識apply

搞創科唔洗好多空間架喎，北歐啲國家人口少過香港，一樣可以搞創科搞得好出色，根本香港班權貴就冇諗過香港嘅長遠發展，淨係想投機取巧賺快錢

我指既空間係社會比既空間
香港心態咁陝窄就算啦

it is easy to show that / obviously = i don't want to show it to you, i am lazy, do it yourself

你想我點define

please show the definition makes sense

你肯定無學過fourier analysis

咁佢識唔識呢啲三角函數既中文？？

對我啲非純數撚嚟講用到就得
只係Taylor有用過中學既definition因為可以將個function extend去complex plane
就好似e^x用taylor可以extend去matrix/operator一樣

好多年未見過呢啲名 上次見好似喺小學睇數學書嗰陣

as engineer or scientist 當然useful / work就ok啦
pure math好多時都 no outsider cares架啦

香港無軍隊其實冇得做， ，你睇下上面對我地咩態度先啦

點樣定義寫os

因為嗰邊學校有train吹水，所以識吹唔會值錢好多

香港相反

好多都識架，教局對呢隻貓仔比老師好多support

而家utube開始有channel教人睇paper

唔係搵個大陸frd夾會容易攞d咩？

#hknoit

香港嗰啲幾條友玩撚晒，要拍膊頭，唔係二世祖都好難攞

有大陸 friend 呆攞深圳嗰啲囉

本身樓市、金融、賭博就係無本生利既工具

不過冇乜貢獻咁解，或者話佢嘅貢獻在於剝削

so sci？

奴隸主剝削奴隸令佢哋為生存不斷工作，拉高gdp，都係貢獻嚟